\chapter{Opis projektnog zadatka}

        \noindent  \textbf{\large Problem} 
		\vspace{5mm}

		FER eSports sekcija trenutno koristi Facebook i Instagram za organiziranje. Te platforme predviđene su za objavljivanje objava što je odlično za brzo prenošenje bitnih informacija o turnirima, no teško je organizirati i administrirati sam turnir te prezentirati rezultate uživo. S druge strane, igrači ne mogu lako pronaći turnire na kojima su sudjelovali, već moraju pretraživati objave ručno. Što se tiče detaljnih statistika turnira, timova i pojedinih igrača, to ni nije moguće izvesti na ovim platformama.

		\vspace{5mm}
		\noindent  \textbf{\large Cilj} \
		\vspace{5mm}
		
		Cilj ovog projektnog zadatka je razvoj programske podrške za stvaranje web aplikacije "eSports Turnir". Aplikacija u suštini pomaže igračima i gledateljima FER eSports sekcije. Omogućava lakše praćenje događaja unutar sekcije, te pregled igrača, timova i turnira. Sve informacije prezentirane su čitko i jasno. Također, postoje dodatne mogućnosti za same igrače, tj. sudionike u turniru, poput olakšavanja organizacije turnira ili pronalaska tima pomoću sustava za slanje zahtjeva zainteresiranim timovima. Kako je projekt usredotočen na FER i njegovu sekciju, korisnici će se morati registrirati isključivo s @fer.hr domenom.

		\vspace{5mm}
		\noindent  \textbf{\large Pogodnosti} 
		\vspace{5mm}
		
		Primarna namjena ove aplikacije je alat FER eSports sekcije pomoću kojeg timovi i njihovi voditelji mogu lakše organizirati turnire i mečeve za vježbu. Studenti će pomoću aplikacije moći lakše organizirati vrijeme zahvaljujući sinkronizaciji kalendara turnira sa svojim Outlook kalendarima. Trenutačno ne postoji web aplikacija koja agregira sve podatke na jedno mjesto. Alternativni servisi koji su trenutno dostupni publici (poput Facebooka i Instagrama) nemaju odgovarajući format prezentacije informacija.
		
		Druga značajka aplikacije eSports sekciji je veća pristupačnost ovih informacija publici odnosno gledateljima, što pogoduje samoj popularnosti sekcije.
		
		\vspace{5mm}
		\noindent  \textbf{\large Vrste korisnika:} 
		\vspace{2mm}

		\begin{packed_item}
			
			\item  neregistrirani korisnik
			\item  registrirani korisnik
			\item  voditelj
			\item  administrator
			\item  gamemaster
			
		\end{packed_item}
		
		\vspace{5mm}
		\noindent  \textbf{\large Opis akcija koje određeni korisnici mogu poduzeti:} \
		\vspace{5mm}
		
		Svaki korisnik aplikacije, neovisno o statusu registracije, ima mogućnost pregleda vremena održavanja svih turnira. Početna stranica sadrži kalendar koje klikom na pojedini turnir pokazuje detalje o turniru.

		Za registraciju potrebno je unijeti \textbf{e-mail adresu, ime, prezime, korisničko ime i lozinku.} Kako je aplikacija namijenjena eSports sekciji, e-mail adresa mora sadržavati domenu @fer.hr.
		
	    Registracijom korisnik dobiva mogućnost pregleda i izmjenu osobnih podataka te opciju brisanja svoga računa.
		
		Registrirani korisnik, također dobiva mogućnost stvaranja tima ili pridruživanja postojećem timu. Pridruživanje timu se postiže slanjem zahtjeva timu s kratkom porukom. Igrač može u bilo kojem trenutku izaći iz tima.
		
		Ako igrač stvori novi tim on tada postaje \underline{voditelj}, što se razlikuje od normalnog registriranog korisnika. \underline{Voditelj} ima sve ovlasti registriranog korisnika uz dodatne mogućnosti, a to su: mijenjanje timskih podataka, prihvaćanje/odbijanje zahtjeva registriranih korisnika za ulazak u tim, izbacivanje članova tima te prebacivanje dužnosti voditelja na drugog člana tima.
		
		\underline{Administrator} je poseban tip korisnika koji ima posebne povlastice za regulaciju i održavanje web aplikacije. On može vidjeti popis svih registriranih korisnika te njihove podatke, obrisati korisnika, mijenjati voditelja bilo kojeg tima, dodati ili izbrisati turnir, dodati ili izbrisati meč te dodati rezultat turnira i rezultat meča. Također može dodati ovlasti gamemastera nekom od prethodno registriranim korisnika.
		
		\underline{Gamemaster} je poseban tip korisnika koji stvara i briše mečeve i turnire te unosi rezultate mečeva i turnira u aplikaciju. U ovoj fazi projekta to je čovjek, a u daljnjem razvoju se može automatizirati.
		
		
		\noindent  \textbf{\large Primjer postojećih programskih rješenja} 
		\newline
		\noindent  \textbf{a) Stranica www.op.gg} \
		\vspace{5mm}
		
		Primjer postojećeg programskog rješenja je stranica za video igru \textit{League of Legends}, \textit{www.op.gg}. Ukratko, ova stranica omogućuje praćenje statistike igrača, profesionalnih mečeva, profesionalnih timova i još mnoštvo drugih značajki. Stranica također nudi savjete poput efektivno građenje lika, najbolje strategije itd. Njihovo rješenje problema za ljestvicu najboljih igrača inspiracija je našoj ljestvici igrača, a samim time i odličan standard dizajna, čitljivosti i preglednosti informacija kakvoj težimo.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/leaderboard.png}
			\centering
			\caption{Primjer ljestvice sa stranice www.op.gg}
			\label{fig:leaderboardopgg}
		\end{figure}
		
		Razlika između njihovog rješenja i našeg ponajviše je u specijalizaciji. Njihovo se rješenje bazira na video igri \textit{League of Legends}; veoma detaljno ulazi u statistiku igre te također nudi širok spektar dodatnih opcija. S druge strane, naše rješenje bi bilo površnije s manje sadržaja, no sadržavalo bi više igara i uključivalo mogućnost dodavanja novih igara.
		
		\vspace{5mm}
		\noindent  \textbf{b) Stranica www.challengermode.com} \
		\vspace{5mm}
		
		Primjer web aplikacije također slične našoj, ali u drugom aspektu je\newline \textit{www.challengermode.com}. Ovo programsko rješenje omogućuje korisniku stvaranje vlastitog turnira iz bilo koje igre i ostvarivanje profita, odnosno svaki igrač treba platiti za sudjelovanje u turniru. Sakupljen novac služi kao novčana nagrada za najbolje plasiran tim. Aplikacija stvara savršenu ravnotežu između dobrog dizajna i čitljivosti. Stranica također sadrži beskonačan broj igara, što je navedena kao funkcionalnost ove aplikacije.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth]{slike/challengermode.png}
			\centering
			\caption{Stranica www.challengermode.com}
			\label{fig:leaderboard}
		\end{figure}
		
		Razlika između rješenja je u fokusu; navedena stranica ima profit kao glavni cilj, dok eSports aplikacija nema mogućnost monetizacije turnira niti je potpuno bazirana na samim turnirima. Naše rješenje je više usredotočeno na spoj turnira i statistike naših igrača i timova, a cilj je pomoći FER-ovoj eSports sekciji u organizaciji i preglednosti vlastitih turnira i timova.
		
		
		\vspace{5mm}
		\noindent  \textbf{\large Mogućnosti unaprijeđenja aplikacije} 
		\vspace{5mm}
		
		Ovisno o uspješnosti projekta i zahtjevima korisnika, postoji mogućnost za nekoliko nadogradnji sustava. Prva je proširenje aplikacije na cijelu zajednicu ljubitelja videoigara, a ne samo studentima FER-a. Druga je proširenje aplikacije izradom nove stranice koja bi imala namjenu izvještaja vijesti iz eSportsa te bi aplikacija dobila i namjenu svojevrsnog portala s vijestima. Treća nadogradnja je izrada sustava notifikacija koji bi se integrirao sa \textit{MacOs} i \textit{Windows} operativnim sutavima. Takav sistem bi korisniku poslao obavijest vezanu uz nove turnire, ali i vijesti iz eSports svijeta. Četvrta nadogradnja, uz dovoljno veliku potražnju, je izrada mobilnih aplikacija pomoću kojih bi bilo lakše koristiti aplikaciju na mobilnim uređajima pomoću unaprijeđenja dizajna namijenjenog za iste.
		
		
		\newpage
		
	
